Important
You need to create 'TELE_TOKEN' env variable and set it. To get this variable please ask BotFather in telegram.

Requirement
Go(https://go.dev/dl/)
Telegram Token(Bot Father)
Dep: github.com/spf13/cobra та gopkg.in/telebot.v3

Build
go get github.com/spf13/cobra 
go get gopkg.in/telebot.v3
go build

Run
./kbot start

### Переїзд з Jenkins на GitLab
Реалізовано CICD засобами Gitlab 


| Пункт | GitLab (Переваги) | GitLab (Недоліки) |
|:-------------- |:-----------| :---------------|
| Інтегрована платформа | - Єдина програма для всього DevOps циклу: GitLab надає повністю інтегровану платформу, яка об'єднує управління вихідним кодом (SCM), безперервну інтеграцію (CI), безперервне розгортання (CD) та інше в одній програмі. Це спрощує робочі процеси, зменшує складність управління кількома інструментами та забезпечує єдиний користувацький досвід. <br> - Спрощене обслуговування: З GitLab немає потреби підтримувати безліч інтеграцій та плагінів, що зменшує витрати на оновлення та сумісність систем.	| - Менш налаштована: Інтегрована природа GitLab може бути менш гнучкою для організацій, які потребують високо налаштованих рішень або інтеграції з існуючими інструментами, не підтримуваними GitLab. |
| Вбудований CI/CD 	| - Безперебійна інтеграція CI/CD: GitLab CI/CD вбудований безпосередньо в платформу, що забезпечує безперебійний досвід від коміту коду до розгортання. Ця тісна інтеграція спрощує налаштування та використання CI/CD конвеєрів. <br> - YAML конфігурація: Конвеєри визначаються у файлі .gitlab-ci.yml, який є простим у використанні та зберігається разом із кодом, що забезпечує контроль версій та легшу співпрацю.	| - Крива навчання: Хоча конфігурація YAML є потужною, вона може мати круту криву навчання для нових користувачів, не знайомих з її синтаксисом та структурою. |
| Безпека та відповідність |	 - Розширені функції безпеки: GitLab пропонує вбудовані інструменти безпеки, такі як статичне тестування безпеки додатків (SAST), динамічне тестування безпеки додатків (DAST), сканування залежностей та сканування контейнерів. Ці інструменти допомагають забезпечити безпеку коду протягом всього циклу розробки. <br> - Управління відповідністю: GitLab надає функції підтримки вимог відповідності, включаючи журнали аудиту, примусове рецензування коду та затвердження запитів на злиття .  |	- Інтенсивність ресурсів: Розширені функції безпеки можуть вимагати значних обчислювальних потужностей та місця для зберігання. |
| Масштабованість  |	- Висока масштабованість: GitLab розроблений для масштабування від малих команд до великих підприємств. Його архітектура підтримує горизонтальне масштабування, що робить його придатним для організацій будь-якого розміру. <br>  - Автоматичне масштабування GitLab Runner: GitLab Runners можна налаштувати на автоматичне масштабування у хмарних провайдерах, що автоматично регулює необхідне навантаження та оптимізує використання ресурсів. 	| - Складна конфігурація: Ефективне масштабування GitLab, особливо у великих підприємствах, може вимагати складної конфігурації та управління, включаючи врахування балансування навантаження, високої доступності та відновлення після аварій. |
| Користувацький досвід	 | - Сучасний UI/UX: Інтерфейс користувача GitLab є сучасним, інтуїтивно зрозумілим і легким у навігації. Дизайн платформи підвищує продуктивність та зменшує криву навчання для нових користувачів. <br> - Всеосяжна документація: GitLab надає розширену документацію та підтримку спільноти, що допомагає користувачам швидко знаходити рішення своїх проблем та вивчати найкращі практики.	 | - Перевантаження для нових користувачів: Велика кількість функцій та опцій, доступних у GitLab, може бути перевантаженням для нових користувачів або невеликих команд, яким може не знадобитися вся функціональність. |
| Економічна ефективність  |	- Єдина ціна: Цінова модель GitLab може бути більш економічно ефективною, оскільки включає багато функцій у єдиний план. Користувачам не потрібно купувати окремі інструменти або плагіни для CI/CD, безпеки та інших функцій. <br> - Опція з відкритим кодом: GitLab пропонує безкоштовну, опенсорсну версію з значними можливостями, що робить її доступною для стартапів та малих бізнесів з обмеженим бюджетом.	 | - Потенційно вищі початкові витрати: Для деяких організацій початкові витрати на перехід до GitLab від існуючої налаштування, що включає кілька інструментів, можуть бути вищими через зусилля на міграцію та навчання. |
| Спільнота та підтримка	 | - Активна спільнота: GitLab має активну та зростаючу спільноту, яка сприяє його розвитку. Ця спільнота прискорює розвиток функцій та виправлення помилок. <br> - Професійна підтримка: GitLab пропонує різні плани підтримки, які надають професійну допомогу, що є важливим для корпоративних середовищ, які потребують надійної та своєчасної підтримки. 	| - Функції для підприємств: Деякі розширені функції та варіанти професійної підтримки доступні лише у платних версіях вищого рівня, що може бути обмеженням для деяких користувачів, які покладаються на безкоштовну версію. |

### Висновок
Хоча і GitLab, і Jenkins мають свої сильні сторони, інтегрований підхід GitLab, вбудований CI/CD, розширені функції безпеки, масштабованість, зручний інтерфейс, економічна ефективність та потужна підтримка спільноти роблять його привабливим вибором для організацій, що шукають всеосяжну DevOps платформу. Jenkins залишається потужним та високонастроюваним інструментом, але його залежність від плагінів та додаткових інструментів для повного процесу DevOps може додати складності та навантаження на обслуговування. Основним аргументом для мене в виборі Gitlab як основного репозторія є його Українське коріння. 